情侶不畏疫情堅持以嘴餵燒賣

情為金堅

新冠肺炎在港肆虐逾3個月，並在今(10日)迎來一連4日的復活節假期，中午前往離島的人雖不如往年般多，但每班船仍有近百人乘坐。東網記者於長洲現場，發現不少到訪旅客似乎未有因疫情而影響出遊心情，於街頭手持小食大快朵頤、又或聚集談天，未有嚴格遵守「禁聚令」。市民防疫意識大為鬆懈，令人不禁擔心會增加播毒風險。

記者於長洲市內所見，不少小食舖大排長龍，市民買過食物後就脫下口罩就地享用，未有維持社交距離；另外，不少在街上騎單車的人亦沒有戴口罩，疫病傳播的風險大增。在長洲東灣路附近，不少市民坐在椅子休息聊天，許多群組多於4人，有違反「禁聚令」的嫌疑，惟現場未見有食衞局人員或警方在場巡邏。

於長洲經營餐廳的郭先生表示今日的生意額較近日多了約30%，但相比往年卻暴跌逾60%。他坦言往年3月起已是旅遊旺季，但受疫情及「禁聚令」措施影響，現時生意額大跌，每月卻要交約6萬港元租金，經營壓力大增，但仍表示會響應政府呼籲減少裁員。在餅店工作的楊女士則指，「多咗人嚟但都無咩太大幫助」，直言平日幾乎沒有旅客到訪，支持生意的只有本地人。她又擔心大量人潮湧入離島會增加染疫風險，「有時出街都驚」！

今天是4日復活節長假的首天，不少近月因停課或在家工作「被困在家」的市民紛紛走出來「過節」散心。中環往長洲、往梅窩的碼頭自中午12時始已人流不少，每半小時一班的渡輪皆有近百名乘客、快船亦有逾百人等待上船，不少乘客拖家攜眷帶着不少行裝上船，亦有年輕人結伴等候登船，絕大部分人皆有戴口罩，亦不時拿出酒精搓手液清潔雙手。在碼頭邊亦不時看見2至3個家庭結伴而行，人數有近10人。

Sor見到個樣我食唔落